點睇愈窮既國家既人會愈懶

睇見啲大陸人/新香港人，菲印泰傭，全部都係懶到出汁

到底係因為懶所以窮，定因為窮所以懶

德國人最勤力
所以咁勁

工時長=勤力？

戇鳩鳩，窮國教育知識水平唔高，大部分用勞力換財富，咁勤力就係指標啦

你拎發達國家去比？
你不如問埋點解越南人同香港人一樣做8個鐘，點解佢地食唔起50蚊一個飯？